老翁設局炸屋 炸死妻子鄰居陪葬

2002年，黃大仙翠竹花園發生石油氣爆炸慘劇，八旬翁因為家庭糾紛，竟設局炸屋報復，故意令單位漏石油氣，行動前更與妻子爭執，拿鐵鎚將妻打至昏迷，再將石油氣喉剪斷後離開，結果妻子慘被炸死外，更累及兩名鄰居婦人無辜枉死。但事件並未隨3人死亡而結束，其中一名死去的女鄰居，其丈夫在翌年清明節疑因傷心過度，用刀自插殉情。

事發於黃大仙翠竹花園第2座一個單位，2002年10月30日，單位戶主兒子鑑於年邁父母凌晨時分曾經爭吵，恐母親做傻事，下午3時到家查看，發覺家門反鎖，且有濃烈石油氣味。他一直拍門但無人應門，於是急急報警。消防車趕至，分成兩隊共10人，用爆破工具破開鐵閘及木門，當眾人準備進入單位時，單位內突然發生爆炸，威力之大，整座大廈亦感受到劇烈震動。

爆炸令單位瞬即陷入火海，消防員首當其衝被炸傷倒臥地上。而在後樓梯的警員和居民，亦被強烈氣流衝擊致失平衡跌倒，火球迎臉撲出。大廈電梯因爆炸氣流震動由5樓下墜至3樓，乘搭電梯的救護員如「搖骰仔」碰撞受傷。

大火亦波及毗鄰及樓上多個單位，大火中傷者包括14名消防員及3名救護員，連同其他居民，合共造成21人傷。而3名死者均為女性，除了爆炸單位的蕭姓女戶主被燒成焦炭倒斃屋內廚房；另外兩名死者，包括姓顏及姓施的女鄰居，同遭塌下的重物壓斃。

設局引爆寓所的陳姓80歲老翁案發後潛逃往澳門，3日後被解返港。最終案件聆訊時被告陳並無作供自辯，但據警方錄取的口供指，在案發前數日，陳因體罰孫兒而與兒子爭執。為教訓兒子而故意令單位漏石油氣，並將鐵閘反鎖，以圖令兒子放工回家按門鐘時失火。

他又指兒子想逼他搬走，妻子與兒子站同一陣線，案發當日，他和妻爭執，拿鎚將其打至昏迷，再剪毀石油氣爐膠喉洩漏氣體，反鎖大門後離開。陳最後被裁定謀殺妻子罪成，另兩項誤殺罪成，依例判囚終身。

爆炸奪去3條人命，但慘劇並未就此停止。在事件中無辜死去的姓施女鄰居，生前與廖姓丈夫恩愛非常，事後丈夫難忍喪妻之痛，患上抑鬱症。

至翌年清明節，廖子發覺父親睡房門反鎖，破門入內，發現廖滿身鮮血躺在床上死亡，胸部有8個血洞，鮮血染滿被鋪，相信是廖揮刀刺穿心臟。警方檢獲一把生果刀，以及兩張給子女的遺書，內容謂：「我要跟你阿媽去。」悲劇延續，令爆炸事件再添亡魂。

廢老害死人

睇到眼濕濕

可以一生一世嘅伴侶死左係慘過死老豆老母

呢啲人第一個去play a game

發覺家門反鎖，且有濃烈石油氣味。他一直拍門但無人應門，於是急急報警。消防車趕至，分成兩隊共10人，用爆破工具破開鐵閘及木門

我無知
爆破工具係0火花?

消防做左咁耐野，咁簡單的常識你估佢地唔識咩

痴撚線

真係生累朋友死都累街坊

可能只係普通鐵撬

死廢老
鄰居個老公好撚慘

廢老死左未

自己唔順意就想殺自己仔同孫 同老婆嘈交就炸死人 好賤

究竟有幾傷心先可以自插心口八刀

唔怪得想逼佢走啦佢咁痴線

炮王唔易做

好心痛

好痴情

香港最慘情案件

好明顯個仔冇私樓又學人結婚生仔
跟住想迫老豆住老人院 自己就二人世界
講到尾都係土地問題

依家住緊翠竹花園

80歲判終身監禁有撚用咩
呢啲人起碼凌遲灑鹽再電椅淋水

死左未

個80歲咁毒，多數都係大陸人

呢個先係重點

佢話入到屋先爆喎 應該唔關事？

消防爆門工具係防火花.....

真男人 維護男人地位
衰在爆炸威力未計好 累死鄰舍

呢個真係廢老

我屌你老母呀

廢老都應該死左

唔係講笑..香港人好多都有精神問題

唔洗打咁多字話我知你都唔識既
唔識唔出聲就得架啦
我問緊識既人

具體姐係點爆破?
mini bomb咁?
定係拿條大鐵係咁隊度門個隻

普通屋企門， 我諗拎支鐵筆搞掂掛

咁點解叫爆門

嗰時讀緊小學上堂聽到boom一聲
放小息見到個單位著火
後尾先知原來咁大單野

咁爆格係咪炸左佢？

又係死廢老做

點解爆格要叫爆格？
點解爆石要叫爆石？

仆街原來係咁

細個好撚記得 一下勁大聲爆炸 嚇撚死唔知咩事

過一陣就有D燶味

原來係爆炸 之後果期搭車都會睇下個單位 出面燒到黑哂

要自插8刀仲難過跳樓自殺

呢d真係廢老

難以想像自插八刀嗰種痛苦

廢老而家死左未

真係幾諷刺
唔愛老婆既人害死埋兩個好愛老婆既人

真係好仆街

係都特登犯事入冊
插死條老野。
邊有插死自己咁on居

好撚想喊
屌條廢老死左落地獄啦

你答就答啦屌你老母
人哋就係唔識先虛心問
你又唔撚係答又要串柒柒咁,好撚威咩

可能有包檸檬茶喺身

係咪爆肛先??

千王之王

之前亞視危險人物好似做過

利申：住正呢座

02 年

個阿伯都死左？

個阿伯判佢終身把撚咩
都收尾幾年啦

再將石油氣喉剪斷後離開

唔係，消防員會先狂㩒門鐘，再打電話入去，然後拉用電油發電嘅電鋸鋸開金屬大閘，最後用炸藥爆開木門
你都係想聽到真係有火花，消防員因為自己爆完引發爆炸炸死自己係咪？ 用下個死人腦先問啦屌你老母

咁唔係你想點判？香港有撚死刑咩
就算有死左咪一樣益撚左隻老餅

廢老要死自己跳樓啦屌 害咁多人

炸到隔離屋兩個比野壓死 好誇張

btw 廢老判終身真係無咩教訓

我講2017年

其實門鐘電話都已經引發爆炸啦喎
你明唔明自己講緊乜

唔洗話比人聽你唔識字既

其實個火花唔夠ENERGY 去點燃D石油氣